《BBC》揭新疆再教育營變輪姦營 中国外交部：「受訪者都是演員」

《英國廣播公司》（BBC）3日報導，指出在中國新疆維吾爾少數族群的再教育營中，女性普遍遭遇強暴、性侵與酷刑對待，甚至遭電擊致死。幾乎「每晚」都有人自牢房中被帶出，並遭一人或多名蒙面男子性侵，許多人一去不回。

該說法來自曾遭拘留9個月、隨後輾轉逃亡美國的孜亞吾頓（Tursunay Ziyawudun），以及數名曾遭拘留者及營區守衛陸續證實，他們曾經歷或目睹營中系統性酷刑，直指中國當局以「摧毀每一個人」為目標，除了監控拘捕百萬人、對其灌輸思想，並對女性施以絕育、強暴、性侵及刑求等措施。

孜亞吾頓回應表示，這些惡煞通常會在午夜步入牢房、揀選有意下手女性，隨後將人帶至未裝設監視器的暗房，且多數身著西裝而非警察制服，當時新冠肺炎還未流行但這些人普遍戴有口罩。然而「你不能告訴任何人，只能安靜躺下」，也成為她此生難以抹滅傷痛，「許多人因此喪失理智」。他在伊犁哈薩克自治州新源縣居留營中，便曾遭員警重擊腹部，並接受醫療檢查服用不知名藥物，每半個月便得強制注射疫苗，這會導致她產生噁心及麻木感受。

《BBC》報導也引據另兩名脫困者說法，包含曾被拘留長達18個月的哈薩克族女子阿瓦爾罕（Gulzira Auelkhan）以及烏茲別克族女子凱爾比努爾（Qelbinur Sedik），表示曾遭遇脫去全身衣物並上銬，隨後與中國男子共處的經歷，女警甚至表明在營中已形成一種「強姦文化」，還有人遭電死。

不過由於中國限縮，孜亞吾頓等人的說法，目前仍難以查證。中國外交部發言人汪文彬也於3日回應，反控《BBC》數度發布對新疆問題不實報導，這些毫無事實依據，「新疆從來沒有所謂再教育營，這些採訪都是散佈不實消息的演員」。

對於北京始終以「脫貧」為由、反駁各方已認定的「種族滅絕」行徑，世界維吾爾代表大會（World Uyghur Congress）及國際西藏網路（International Tibet Network）等，共180個維權團體，也在3日發出聯合公開信。呼籲各國領袖抵制2022年將在北京舉辦的冬季奧運，表示自2015年北京獲得主辦權後，「中國國家主席習近平對基本自由與人權，展開毫不留情鎮壓」。對此，國際奧會（IOC）回應，將持續關切維權團體提出問題，「要求中國當局予以保證」。

敗登: my friends

以己度人

根據姐姐既邏輯 迪麗熱巴係新疆人 佢都冇比人強姦
但佢係演員黎

推

稻草人

實信你啦

新疆人嘅命係咪命?

照咁嘅 logic，前年香港有一日無端端多咗二百萬個演員出嚟

移花接木

自己做開就以為人哋都係咁做

應該扯貓尾既時候我扮睇你唔到

支央台啲新聞片入面咪又係全部演員

咁講
中共外交部全部都係演員啦！

拜登：我信喎，立法唔俾講宗主国壞話

拜登: 行政命令不能提及新疆問題

納粹： 集中營裏面嘅猶太人全部都係演員

講緊自己啲宣傳片嘅受訪者係演員

口交部：我自己都成日請演員扮市民

孽瘤: 迪麗熱巴就真係演員嘞

點會有強姦文化呢？迪麗熱巴都無比人周街強姦係咪？

迪麗熱巴又冇比人女女女 講大話

唔講有冇女女女，淨係迫全部女性絕育已經係反人類啦